美航母30年來首入北極 參加挪威軍演

美航母30年來首入北極 參加挪威軍演

美國核動力航空母艦杜魯門號於當地時間19日，越過北極圈進入北極，這是美國核動力航空母艦自1991年以來，首次再度進入北極。

美國海軍新聞處稱，由杜魯門號航空母艦率領的航母突擊編隊隨後將前往挪威海，以「展示美國海軍的機動性和硬實力」。這些艦隻也將與此前在冰島海岸登陸的2000名美國海軍陸戰隊隊員，一起參加北約在10月底於挪威舉行的「三叉戟」軍演。

上一次美國海軍航空母艦美國號航母進入到北極水域，是在1991年參加了「北極星」軍演。